## [Free Mybatis plugin](https://github.com/rockjava/intellij-mybatis-plugin)

## [mybatis-generator](https://gitee.com/rohou)

## [Maven Helper](https://plugins.jetbrains.com/plugin/7179-maven-helper)
#### 一键查看maven依赖，查看冲突的依赖，一键进行exclude依赖
![](/images/Maven%20Helper.png)

## [GsonFormat](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fplugins.jetbrains.com%2Fplugin%2F7654-gsonformat)
#### google出的一键根据json文本生成java类，非常方便
![](/images/GsonFormat.gif)

## [FindBugs-IDEA](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fplugins.jetbrains.com%2Fplugin%2F3847-findbugs-idea)
#### 检测代码中可能的bug及不规范的位置，检测的模式相比p3c更多，写完代码后检测下 避免低级bug，强烈建议用一下，一不小心就发现很多老代码的bug
![](/images/FindBugs-IDEA.gif)

## [Lombok plugin](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fplugins.jetbrains.com%2Fplugin%2F6317-lombok-plugin)
### 支持lombok的各种注解，从此不用写getter setter这些 可以把注解还原为原本的java代码,除此之外还有其他更多注解以减少代码
![](/images/lombok.gif)

## [p3c](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fplugins.jetbrains.com%2Fplugin%2F10046-alibaba-java-coding-guidelines)
#### 阿里巴巴出品的java代码规范插件,可以扫描整个项目 找到不规范的地方 并且大部分可以自动修复 
![]()

## [VisualVM Launcher](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fplugins.jetbrains.com%2Fplugin%2F7115-visualvm-launcher)
#### 运行java程序的时候启动visualvm，方便查看jvm的情况 比如堆内存大小的分配，某个对象占用了多大的内存，jvm调优必备工具
![](/images/VisualVM%20Launcher.gif)

## [GenerateAllSetter](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fplugins.jetbrains.com%2Fplugin%2F9360-generateallsetter)
#### 一键调用一个对象的所有set方法并且赋予默认值 在对象字段多的时候非常方便
![](/images/GenerateAllSetter.gif)

## [Rainbow Brackets](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fplugins.jetbrains.com%2Fplugin%2F10080-rainbow-brackets)
#### 彩虹颜色的括号，看着很舒服 敲代码效率变高
![](/images/Rainbow%20Brackets.png)

## [Translation](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fplugins.jetbrains.com%2Fplugin%2F8579-translation)
#### 最好用的翻译插件，功能很强大，界面很漂亮
![](/images/Translation.gif)


